\beginsong{Forglemmegei \\ Blomstervise}

\sangbilde{blomstervise}{1}

\beginverse
En liten blomst jeg nu beskrive vil,
\textit{Ratteti-bom}
Sitt ned og lytt oppmerksomt til,
\textit{Ratteti-bom}
Du finner den langs sti og vei,
\textit{Ratteti-bom}
Og blomstens navn det er "Forglemmegei".
\lrep \textit{Ratteti-bom, ti-bom, ti-bom}\rrep
\endverse

\beginverse
En kveld jeg fulgte piken hjem
Vi gikk naturligvis i seng
\textit{(Gutter synger:)}
"Kom her og legg deg litt ved meg,
så du kan kjenne min forglemmegei".
\lrep \textit{Ratteti-bom, ti-bom, ti-bom}\rrep
\endverse

\beginverse
Om morgenen da jeg våknet opp
Jeg kjente pikens varme kropp.
Hun lå og smilte pent til meg,
i hånden holdt hun min forglemmegei.
\lrep \textit{Ratteti-bom, ti-bom, ti-bom}\rrep
\endverse

\beginverse
Ni måneder gikk, og piken kom.
Hun pekte på sin store vom.
\textit{(Jenter synger:)}
"Se her hva du har gjort med meg,
Med din fordømrade forglemmegei".
\lrep \textit{Ratteti-bom, ti-bom, ti-bom}\rrep
\endverse

\beginverse
Moralen er:
Drikk melk og la ølet stå.
Bruk hånden og la piken gå.
Det råd jeg altfor sjelden fikk.
Nå er jeg gammel og har dårlig … arm.
\lrep \textit{Ratteti-bom, ti-bom, ti-bom}\rrep
\endverse

\endsong
